港七欖沉醉亞運 教練喪鬧

2018年09月11日

港七欖沉醉亞運 教練喪鬧

香港七人欖球隊昨公開操練，準備本周五 、六舉行的亞洲七人欖球系列賽。洪量丰攝

【亞洲七欖系列賽香港站】

【本報訊】新科亞運冠軍、香港男子七人欖球隊昨於香港足球會公開操練，備戰周五及六的亞洲七人欖球系列賽香港站賽事，主力姚錦成表示球隊復操後仍沉醉於勝利，但深信能及時收拾心情，為亞洲系列賽的冠軍奮鬥。

港隊月初凱旋後小休數天，上周四復操，姚錦成透露球隊沉醉亞運勝利，仍未回復最佳狀態，「這幾天練球時感覺大家仍投入於亞運的勝利，不過教練今早鬧醒全隊，他說亞運已經過去，我們要放眼下一個目標，就是亞洲七人欖球系列賽的冠軍。我相信明日大家狀態會回來。」

南韓斯里蘭卡成勁敵

港隊16年勇奪亞洲系列賽冠軍，去年則屈居宿敵日本之下，惟錦成認為日本今年主攻世界系列賽，不會遣強陣出擊，港隊會視南韓和斯里蘭卡為勁敵，「今次對手很大機會是南韓及斯里蘭卡，我們在亞運未有機會鬥斯里蘭卡，希望四強或決賽可對壘，畢竟他們亞運時與日本鬥得緊湊，進攻不差，我們會針對其防守弱點去攻。」

香港站為亞洲系列賽首站，港隊與南韓、菲律賓及馬來西亞同組。戰罷香港站，各隊月底轉戰南韓，下月中再於斯里蘭卡決高下，賽事總冠軍可獲出戰世界七人欖球系列賽外圍賽的資格。此外，同於周末舉行女子賽事，上屆獲第四名的港隊於C組對日本、泰國和南韓。

記者：洪量丰

上一則
上一則
先勝後敗 葉梓豐衞冕失敗

下一則
下一則
D卜克開刀 太陽頭痕